{
  "name": "Unit 2",
  "questions": [
    {
      "question": "abur cubur nima?",
      "answers": ["mayda-chuyda", "to‘yimli taom", "suv", "ichimlik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "esnek nima?",
      "answers": ["moslashuvchan, ergiluvchan", "qattiq", "o‘zgarmas", "sekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "metabolizma nima?",
      "answers": ["metabolizm", "harakat", "nafas", "ovqat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "verimsiz nima?",
      "answers": ["samarasiz", "samarali", "tez", "foydali"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "izin vermek nima?",
      "answers": ["ruxsat bermoq", "man qilmoq", "rad etmoq", "kechiktirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "amaç nima?",
      "answers": ["maqsad", "xato", "yordam", "vaqt"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "etkileyici nima?",
      "answers": ["ta’sir o‘tkazadigan, ta’sir qiluvchi", "oddiy", "sekin", "qiziqsiz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "nakış nima?",
      "answers": ["naqsh", "rang", "shakl", "chiziq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yağ nima?",
      "answers": ["yog‘", "suv", "gaz", "tuz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kaçınmak nima?",
      "answers": ["qochmoq", "yaqinlashmoq", "qidirmoq", "topmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ambalaj nima?",
      "answers": ["qadoq", "quti", "sumka", "qog‘oz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "etkin nima?",
      "answers": ["samarali, ta’sir qiladigan", "samarasiz", "oddiy", "sekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "organizasyon nima?",
      "answers": ["tashkilot, tashkil qilingan", "tartibsizlik", "xato", "yordam"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yaradılış nima?",
      "answers": ["yaratilish", "buzilish", "o‘zgarish", "tugatish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kanıtlamak nima?",
      "answers": ["isbotlash, dalil keltirmoq", "rad etmoq", "yashirmoq", "so‘ramoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "amiral nima?",
      "answers": ["admiral", "soldat", "shifokor", "o‘qituvchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "farklılık nima?",
      "answers": ["farqlilik, farq", "o‘xshashlik", "moslik", "bir xillik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ortam nima?",
      "answers": ["muhit", "joy", "vaqt", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yaşayış nima?",
      "answers": ["yashash holati", "sayohat", "ish", "o‘yin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kaptırmak nima?",
      "answers": ["tutilmoq", "qochmoq", "topmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "arzu nima?",
      "answers": ["orzu", "xavf", "xato", "qarz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "fırsat nima?",
      "answers": ["fursat, shans", "qiyinchilik", "xavf", "kechikish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ödül nima?",
      "answers": ["mukofot, sovrin", "jarima", "qarz", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yenik nima?",
      "answers": ["mag‘lub", "g‘olib", "birinchi", "oxirgi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kırılmak nima?",
      "answers": ["sinmoq", "tuzalmoq", "yopilmoq", "ochilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "asgari nima?",
      "answers": ["eng kam", "eng ko‘p", "o‘rtacha", "tekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "firma nima?",
      "answers": ["firma", "uy", "do‘kon", "maktab"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "öğe nima?",
      "answers": ["element", "qism", "butun", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yenilikçi nima?",
      "answers": ["yangilikchi", "eskicha", "oddiy", "qadimiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kurmak nima?",
      "answers": ["qurmoq, tashkil qilmoq", "buzmoq", "tugatmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "aşağılama nima?",
      "answers": ["pastga urmoq, obro‘sizlantirmoq", "ulug‘lashmoq", "hurmat qilmoq", "yordam bermoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "fiziksel nima?",
      "answers": ["jismoniy", "ruhiy", "aqliy", "hissiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "örgüt nima?",
      "answers": ["tashkilot (terör örgütü - terrorizm tashkiloti)", "guruh", "do‘stlar", "oilalar"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yetenek nima?",
      "answers": ["iste’dod", "bilim", "tajriba", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kurtarmak nima?",
      "answers": ["qutqarmoq, saqlab qolmoq", "xavfga solmoq", "yo‘qotmoq", "buzmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "aşırı nima?",
      "answers": ["oshiri daraja, haddan ortiq", "kam", "o‘rtacha", "oddiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "fizyolojik nima?",
      "answers": ["fiziologik", "jismoniy", "ruhiy", "texnik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "özellik nima?",
      "answers": ["xususiyat", "narx", "shakl", "rang"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yetişkin nima?",
      "answers": ["voyaga yetgan", "yosh", "bola", "o‘smir"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "motive etmek nima?",
      "answers": ["ruhlantirmoq, motivatsiya", "tushkunlikka solmoq", "to‘xtatmoq", "rad etmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ayrıntı nima?",
      "answers": ["batafsil", "umumiy", "qisqa", "oddiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "geçici nima?",
      "answers": ["vaqtinchalik", "doimiy", "uzoq", "tez"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "özenli nima?",
      "answers": ["g‘amxo‘r", "beparvo", "shoshilinch", "oddiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "zafer nima?",
      "answers": ["g‘alaba", "mag‘lubiyat", "xato", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "paylaşmak nima?",
      "answers": ["baham ko‘rmoq", "yashirmoq", "olmoq", "sotmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "azim nima?",
      "answers": ["qaror", "shubha", "xato", "tashvish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "geleneksel nima?",
      "answers": ["an’anaviy", "yangi", "oddiy", "tekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "özgü nima?",
      "answers": ["o‘ziga xoslik", "umumiy", "bir xil", "farqli"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "zahmetli nima?",
      "answers": ["zahmatli, mashaqqatli", "oson", "tekin", "qiziqarli"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "rica etmek nima?",
      "answers": ["iltimos qilmoq", "rad etmoq", "talab qilmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "baskı nima?",
      "answers": ["nashr, zulm", "yordam", "sovg‘a", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "gıda nima?",
      "answers": ["oziq-ovqat", "suv", "ichimlik", "qadoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "paralel nima?",
      "answers": ["paralel", "perpendikulyar", "qiyshiq", "to‘g‘ri"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "zorluk nima?",
      "answers": ["qiyinchilik", "osonlik", "yordam", "foyda"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "başarı nima?",
      "answers": ["yutuq, muvaffaqiyat", "mag‘lubiyat", "xato", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "girişimci nima?",
      "answers": ["kirishuvchan", "yopiq", "sekin", "oddiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "parlak nima?",
      "answers": ["yaltiroqlik", "xira", "qorong‘i", "oddiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "sağlamak nima?",
      "answers": ["ta’minlash", "yo‘qotmoq", "buzmoq", "rad etmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "başlık nima?",
      "answers": ["sarlavha", "matn", "xat", "rasm"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "görev nima?",
      "answers": ["vazifa, yumush", "dam olish", "o‘yin", "sayohat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "performans nima?",
      "answers": ["layoqat, g‘ayrat", "dangasalik", "sekinlik", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "beklenti nima?",
      "answers": ["umidvorlik", "tushkunlik", "xavotir", "shubha"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "görünüm nima?",
      "answers": ["ko‘rinish", "yashirinlik", "xato", "so‘z"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "planlama nima?",
      "answers": ["rejalashtirish", "tartibsizlik", "kechikish", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "akıldan geçirmek nima?",
      "answers": ["hayoldan o‘tkazmoq", "unutmoq", "rad etmoq", "yozmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "saymak nima?",
      "answers": ["sanamoq", "ayirmoq", "qo‘shmoq", "bo‘lmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "benzerlik nima?",
      "answers": ["o‘xshashlik", "farqlilik", "xato", "qarshilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "görünüş nima?",
      "answers": ["ko‘rinish", "yashirinlik", "xato", "so‘z"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "püf noktası nima?",
      "answers": ["fokus (ishning ko‘zi)", "xato", "qiyinchilik", "oddiy narsa"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "aklına getirmek nima?",
      "answers": ["hayoliga keltirmoq", "unutmoq", "rad etmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "sıyrılmak nima?",
      "answers": ["chiqib ketmoq, siyrilmoq", "kirib qolmoq", "tiqilib qolmoq", "qolmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "beslenme nima?",
      "answers": ["oziqlanish", "ichish", "uxlash", "yurish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "güç nima?",
      "answers": ["kuch", "zaiflik", "sekinlik", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "rastgele nima?",
      "answers": ["rostdan ham", "tasodifan", "maxsus", "rejalashtirilgan"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "aksamak nima?",
      "answers": ["oqsamoq", "yurmoq", "sakramoq", "yugurmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "söz nima?",
      "answers": ["va’da", "xato", "so‘z", "harakat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tutmak nima?",
      "answers": ["ushlamoq, tutmoq", "qochmoq", "yashirmoq", "otmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "birey nima?",
      "answers": ["shaxs", "guruh", "jamiyat", "oilada"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "günlük nima?",
      "answers": ["kunlik", "haftalik", "oylik", "yillik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "rastlantı nima?",
      "answers": ["tasodifan qarshilashish", "rejalashtirilgan", "maxsus", "doimiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "anımsamak nima?",
      "answers": ["eslamoq", "unutmoq", "yozmoq", "o‘qimoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "şikayet etmek nima?",
      "answers": ["shikoyat qilmoq", "maqtamoq", "yordam bermoq", "tinchlanmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "cazip nima?",
      "answers": ["jozibali, jozibador", "qiziqsiz", "oddiy", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "hastalık nima?",
      "answers": ["kasallik", "sog‘lik", "kuch", "quvvat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "risk nima?",
      "answers": ["xavf, risk", "ishonch", "yordam", "foyda"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "artmak nima?",
      "answers": ["ko‘paymoq", "kamaymoq", "to‘xtamoq", "qisqarmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tamamlamak nima?",
      "answers": ["tamomlamoq, bitirmoq", "boshlamoq", "kechiktirmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "çalışan nima?",
      "answers": ["ishlaydigan ishchi, ishchi", "dangasa", "talaba", "shifokor"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "hedef nima?",
      "answers": ["maqsad, nishon", "xato", "qiyinchilik", "yordam"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "saklı nima?",
      "answers": ["yashirin", "ochiq", "ko‘rinadigan", "aniq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "aşmak nima?",
      "answers": ["ochmoq", "yopmoq", "buzmoq", "tuzatmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tanımlamak nima?",
      "answers": ["aniqlamoq", "yashirmoq", "rad etmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "danışman nima?",
      "answers": ["ilmiy rahbar", "shifokor", "o‘qituvchi", "sotuvchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "hizmet nima?",
      "answers": ["xizmat", "sovg‘a", "qarz", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "satış nima?",
      "answers": ["sotish", "olish", "berish", "savdo"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "bahsetmek nima?",
      "answers": ["haqida gapirmoq", "yashirmoq", "rad etmoq", "so‘ramoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tüketmek nima?",
      "answers": ["iste’mol qilmoq", "saqlamoq", "yig‘moq", "sotmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "davranış nima?",
      "answers": ["munosabatda bo‘lish", "so‘z", "harakat", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "huy nima?",
      "answers": ["odat", "xato", "yangi", "qiziqarli"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "saygın nima?",
      "answers": ["hurmatli, obro‘li", "oddiy", "sekin", "qiziqsiz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "belirlemek nima?",
      "answers": ["bildirmoq", "yashirmoq", "rad etmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ulaşmak nima?",
      "answers": ["bog‘lanmoq, yetishmoq", "uzoqlashmoq", "qochmoq", "to‘xtamoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "değişiklik nima?",
      "answers": ["farqlilik", "o‘xshashlik", "moslik", "bir xillik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ikramiye nima?",
      "answers": ["bonus, ikrom qilinadigan narsa", "jarima", "qarz", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "seçim nima?",
      "answers": ["tanlov, saylov", "rad etish", "xato", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "bocalamak nima?",
      "answers": ["qimirlashmoq", "to‘xtamoq", "sekinlashmoq", "yurmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "denizaltı nima?",
      "answers": ["dengiz tagi", "samolyot", "kema", "avtomobil"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "iştah nima?",
      "answers": ["ishtaha", "uyqu", "charchoq", "kuch"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "sorumlu nima?",
      "answers": ["mas’uliyatli", "beparvo", "dangasa", "sekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "cesaret etmek nima?",
      "answers": ["jasorat qilmoq, botinmoq", "qo‘rqmoq", "qochmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "uzaklaşmak nima?",
      "answers": ["uzoqlashmoq", "yaqinlashmoq", "qolmoq", "yurmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "departman nima?",
      "answers": ["bo‘lim", "firma", "do‘kon", "maktab"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "itibar nima?",
      "answers": ["e’tibor", "beparvolik", "xato", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "sürekli nima?",
      "answers": ["muntazam", "vaqtinchalik", "sekin", "to‘xtovsiz"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "değerlendirmek nima?",
      "answers": ["qadrlantirmoq, qiymatli qilmoq", "rad etmoq", "e’tiborsiz qoldirmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "uzamak nima?",
      "answers": ["uzaymoq", "qisqarmoq", "to‘xtamoq", "kengaymoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "destek nima?",
      "answers": ["yordam", "xavf", "qiyinchilik", "rad etish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "izin nima?",
      "answers": ["ruxsat", "man qilish", "xato", "kechikish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yaratmak nima?",
      "answers": ["yaratmoq", "buzmoq", "yo‘qotmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "depolamak nima?",
      "answers": ["arxivlamoq", "sotmoq", "tarqatmoq", "ochmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "devlet nima?",
      "answers": ["davlat", "shahar", "qishloq", "uy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "katkı nima?",
      "answers": ["hissa", "xato", "qiyinchilik", "foyda"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "şart nima?",
      "answers": ["shart", "xohish", "sovg‘a", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yenilemek nima?",
      "answers": ["yangilamoq", "eskitmoq", "buzmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "dokunmak nima?",
      "answers": ["teginmoq", "qochmoq", "yashirmoq", "otmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "dikiş nima?",
      "answers": ["tikish", "kesish", "yuvish", "bo‘yash"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kazanç nima?",
      "answers": ["qozonilgan narsa, foyda", "zarar", "qarz", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "şikayetçi nima?",
      "answers": ["shikoyat qilgan odam", "xursand odam", "yordamchi", "sotuvchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yıpratmak nima?",
      "answers": ["eskirtib tashlamoq, yirtib yubormoq", "tuzatmoq", "yaxshilamoq", "saqlamoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "doğrultu nima?",
      "answers": ["yo‘nalish", "xato", "to‘xtash", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kıdemli nima?",
      "answers": ["tajribali, stajli", "yosh", "yangicha", "oddiy"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tanıdık nima?",
      "answers": ["tanish", "begona", "do‘st", "dushman"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "dönüşmek nima?",
      "answers": ["aylanmoq", "to‘xtamoq", "qolmoq", "yurmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yol açmak nima?",
      "answers": ["yo‘l ochmoq", "yo‘l yopmoq", "to‘xtatmoq", "kechiktirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "dolgun nima?",
      "answers": ["to‘la, to‘liq", "bo‘sh", "qisqa", "sekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "kişilik nima?",
      "answers": ["shaxiyat", "guruh", "jamiyat", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tanım nima?",
      "answers": ["ta’rif", "xato", "so‘z", "harakat"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "eleştirmek nima?",
      "answers": ["tanqid qilmoq", "maqtamoq", "yordam bermoq", "qabul qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yönetmek nima?",
      "answers": ["boshqarmoq", "qochmoq", "to‘xtamoq", "rad etmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "dönüm noktası nima?",
      "answers": ["o‘zgarish nuqtasi", "boshlanish", "tugatish", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "konteynır nima?",
      "answers": ["konteyner", "quti", "sumka", "qadoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "toptancı nima?",
      "answers": ["ulgurji savdogar", "chakana sotuvchi", "shifokor", "o‘qituvchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "geliştirmek nima?",
      "answers": ["rivojlantirmoq", "buzmoq", "kamaytirmoq", "to‘xtatmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "gerektirmek nima?",
      "answers": ["kerakli bo‘lish, talab qilmoq", "rad etmoq", "tekin qilmoq", "osonlashtirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yönlendirmek nima?",
      "answers": ["yo‘naltirmoq", "to‘xtatmoq", "yashirmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "duruş nima?",
      "answers": ["turish", "o‘tirish", "yurish", "sakrash"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "korkunç nima?",
      "answers": ["qo‘rquv, qo‘rqinch", "xursandchilik", "tinchlik", "qiziqarli"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tarz nima?",
      "answers": ["uslub", "xato", "oddiy", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "düşük nima?",
      "answers": ["past", "yuqori", "o‘rtacha", "tekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "liderlik nima?",
      "answers": ["liderlik, yetakchilik", "qo‘rquv", "xato", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tehlike nima?",
      "answers": ["tahlika, xavf-xatar", "ishonch", "yordam", "foyda"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "görevlendirmek nima?",
      "answers": ["ma’lum vazifa bilan tayinlamoq", "rad etmoq", "to‘xtatmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yüceltmek nima?",
      "answers": ["ulug‘lash", "pastlatmoq", "rad etmoq", "xato qilmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "editör nima?",
      "answers": ["tahrirchi", "yozuvchi", "shifokor", "sotuvchi"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "temel nima?",
      "answers": ["asos, tamal", "ustun", "devor", "pol"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "gütmek nima?",
      "answers": ["hayvonlarni yetaklab boqmoq, ishni amalga oshirishga harakat qilmoq", "to‘xtatmoq", "rad etmoq", "yashirmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "yükseltmek nima?",
      "answers": ["yuksaltish, oshirish", "pastlatmoq", "kamaytirmoq", "to‘xtatmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "maaş nima?",
      "answers": ["oylik, maosh", "qarz", "sovg‘a", "tölo‘v"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "eksiklik nima?",
      "answers": ["kamchilik", "to‘liqlik", "foyda", "yordam"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "güvenmek nima?",
      "answers": ["ishonmoq", "shubhalanmoq", "rad etmoq", "qochmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "zorlamak nima?",
      "answers": ["majburlamoq", "ruxsat bermoq", "yordam bermoq", "rad etmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "macera nima?",
      "answers": ["sarguzasht", "tinchlik", "oddiy", "qiyinchilik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "tempo nima?",
      "answers": ["tezlik", "sekinlik", "to‘xtash", "xato"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "elverişsiz nima?",
      "answers": ["noqulay", "qulay", "oson", "tekin"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "mandıracılık nima?",
      "answers": ["mol fermachiligi bilan shug‘ullanish, sut fermasi", "meva yetishtirish", "qadoqlash", "sotish"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "usul nima?",
      "answers": ["usul", "xato", "qiyinchilik", "yordam"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ilgi çekmek nima?",
      "answers": ["e’tiborni jalb qilmoq", "e’tiborsiz qoldirmoq", "yashirmoq", "rad etmoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "zorlaştırmak nima?",
      "answers": ["qiyinlashtirmoq", "osonlashtirmoq", "to‘xtatmoq", "yordam bermoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "engel nima?",
      "answers": ["to‘siq", "yordam", "foyda", "osonlik"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "memnuniyetsiz nima?",
      "answers": ["norozi", "xursand", "tinch", "qiziqarli"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "ücra nima?",
      "answers": ["ko‘zga tashlanmaydigan, juda uzoqda bo‘lgan", "yaqin", "markaziy", "qulay"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    },
    {
      "question": "imza atmak nima?",
      "answers": ["imzolamoq", "rad etmoq", "yozmoq", "o‘qimoq"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 10
    }
  ]
}
